眾說 會員大會

眾說
會員大會

撰文: 劉進圖 | 發佈日期: 13.02.17

公民記者有限公司1月1日舉行記者會推出《眾新聞》。5位創會會員(右起)：陳伯添、劉進圖、李月華、麥燕庭和陳韜文。何君健攝
二月十一日下午，營運《眾新聞》的公民記者有限公司舉行了註冊後首次會員大會，十位創會會員有九位出席，會上一致通過由陳伯添代替我，伙拍麥燕庭擔任公司董事。我向與會朋友解釋，由於今年初我任職的公司高級管理層有人事變動，新管理層不贊成我繼續擔任《眾新聞》的公司董事，因此需要請辭，但我會繼續履行創會會員職責，為《眾新聞》籌募資源，推動《眾新聞》持續發展。

伯添曾經在《明報》、《蘋果日報》、《信報》多份報章的財經部門工作，有豐富的財經新聞編採經驗，是行內敬重的新聞人，過去多月為籌備成立《眾新聞》默默耕耘，出了許多重要的主意，《眾新聞》為付費訂戶提供的每周通訊，也是伯添當主編，由他出任董事，督導公司發展，實在非常合適。

除了更換董事，會員大會還通過了增收二十多名會員，令公司會員總數從十人大幅增至三十多人，所有會員都是資深的新聞工作者或新聞學者。《眾新聞》和其他新聞機構最大的分別，就是沒有老闆，沒有控權大股東，公司是屬於全體會員的，每位會員的投票權是均等的，大家願意成為《眾新聞》的公司會員，是基於共同的信念，希望香港有一個真正屬於大眾的、以公眾利益為依歸的新聞平台，不受政治、商業或機構利益左右。

《眾新聞》正式營運僅一個多月，已經有不少支持者成為訂戶，這令我們很受鼓舞。不過，我們需要大約四千個訂戶，才能達到自負盈虧、自給自足的目標，現在距離目標尚遠，仍要努力不懈。為了讓《眾新聞》在訂戶數目達標前，有足夠資源站穩陣腳，應付大大小小的新聞挑戰，我們會盡快啟動一次眾籌，邀請公眾通過網上眾籌平台，捐款支持《眾新聞》發展。

博客 | 劉進圖
【劉進圖・劉進圖感言】劉進圖生於香港，七零年代入讀善導小學和九龍華仁中學，學會追求良善、自由和責任。八十年代初進香港大學唸法律，思考社會公義。八十年代末加入新聞行業，先後任職於《信報》及《明報》，切身體會「無信不立」、「兼聽則明」。2014年2月遇襲受傷，病榻上總結心願：「真理在胸筆在手，無私無畏即自由」。